\section{Абстрактные факты про персистентность} ~

\subsection{Декартово дерево не дружит с персистентностью} ~

После того, как мы попробуем сделать \cpp|Merge(v, v)|, всё нафиг сломается -- будут равные ключи.
Поэтому в персистентном варианте надо писать RBST.

\subsection{Garbage collection}

\epigraph{$\textrm{\cpp|Root|}_2$, ты нам больше не нужен.}{С.К.}

Как помним, персистентность жрёт много памяти.
Иногда у нас получаются версии, которые после какого-то момента не нужны.
У них есть свои специфичные вершины, нафиг никому уже не нужные.
Как же их удалять вовремя?

Один из способов -- подсчёт ссылок.
Хранить количество вершин, которым ещё нужна данная, и при обнулении удалять и уменьшать счётчики у детей.
В С++ это реализовано и называется \cpp|shared_ptr|, но он долгий, лучше написать свой или юзать \cpp|make_shared| {\color{gray} (не проверено)}.


